美國「淨網計劃」粉碎香港創科夢

香港在回歸後，歷屆特區政府都企圖在包括金融服務的傳統經濟領域外，尋求新的增長動力。香港的法治、自由環境、大學的科研水平、背靠內地的科研合作和與國際的聯繫，都是發展創新科技的有利條件，上屆政府特別為此成立創新及科技局。2018年5月，國家主席習近平作出重要指示，支持香港成為國際創新科技中心。香港這個令其他內地省市羨慕的角色，隨即被正式納入粵港澳大灣區發展規劃綱要內。毋庸置疑，香港在一國兩制下享有從美國入口高科技產品和技術的特殊待遇，而本身的自由環境和法治保障，對世界各地的創科人才亦極具吸引力。在中央全力支持下，香港成為國際創科中心的美夢不難成真。

想不到事隔兩年，美國正式宣布取消香港的特殊待遇，包括禁止向其出口高科技產品。更嚴重的是，在美國對中國發起科技戰後，香港被視為與內地無差別。以上述淨網行動為例，香港已成為不可信任的地區，而香港科網公司或其應用程序日後再難以在美國立足。

中美科技交鋒的後果是，未來互聯網世界可能會分為美方和中方，而兩者不會互通。在這個情況下，屬中方的香港不可能成為國際創科中心。

有刁仔創世神 洗乜創科

科咩鬼 要奶共有深圳 要少奶共多國際有新加坡

香港？炒樓啦 數碼港

炒股炒樓得啦香港，垃圾政府有邊樣支援到創意科技

整個局就叫有創科呀？乜撚配套都教育都冇

炒粉就得
來緊十年美國一定慢慢轉移香港既資產
到時機成熟自然一野收香港金融中心皮
暫時睇得拜登會救到支那既

訓左幾耐
壽山村道都甩左手啦

同我講既有咩衝突

乜香港有創科架咩

「來緊十年」「慢慢轉移」

摩根，高盛，花旗走左未

成個南海都準備好打仗咁濟啦
仲來緊十年 慢慢轉移